「中國製造」有什麼不好？ - 古德明

節錄

「中國製造」有什麼不好？ - 古德明

。。。。。。。。。他說：「這是指白為黑，猶如要加拿大產品印上『墨西哥製造』。」邱騰華以香港為白，中國為黑；甚至說香港之與中國，一如墨西哥之與加拿大。這是不是貶中褒港，甚至視港、中為兩國，香港公安局國家安全處請為我輩小民論之。

。。。。。。。。現在，中國有一個習近平，然則香港產品印上「中國製造」四字，邱騰華怎麼不引以為榮，還說那是抹白為黑？

又二零一八年，中共着令四十四家外國航空公司把「臺北．臺灣」標示改為「臺北．中國」。香港《文匯報》五月二十七日還得意洋洋說：「從字面看，臺灣桃園機場和大陸城市機場標識已沒區分。」中共外交部發言人耿爽五月六日還說：「外國企業應尊重中國人民民族感情。」現在，美國尊重中共人民民族感情，字面上要香港產品和大陸城市產品的標識沒有區分，新香港政府竟然一再聲明「強烈反對」，這又是什麼道理？